\begin{center}
\vspace*{1.5cm}
{\Large \bfseries  ABSTRAK}
\vspace{0.5cm}
\end{center}

\begin{quote}

Pada saat ini manusia umumnya berkomunikasi menggunakan lisan atau tulisan untuk menyampaikan sebuah informasi, akan tetapi cara tersebut tidak dapat dilakukan oleh penderita tunarungu dan tunawicara karena memiliki keterbatasan dalam melakukan komunikasi secara lisan ataupun tulisan, maka dari itu bahasa isyarat menjadi salah satu cara yang sama digunakan penderita tunarungu dan tunawicara berkomunikasi satu sama lain untuk menyampaikan sebuah informasi.

Penerapan metode \textit{convolutional neural network} sangat membantu sistem mengenali setiap gambar yang diambil berdasarkan piksel pada sebuah gambar yang didapat dari hasil pengumpulan dan pelatihan data sehingga keluaran yang didapat memberikan hasil pencocokan yang akurat terhadap objek utama yang memungkinkan untuk melakukan pembangunan sebuah sistem yang dapat mengolah bahasa isyarat.

Berdasarkan hasil pengujian sistem pengolahan bahasa isyarat kedalam bentuk teks dengan metode \textit{convolutional neural network} sistem sudah dapat digunakan untuk membuat \textit{gesture}, memindai \textit{gesture} dan membuat kalimat pada \textit{gesture} yang teridentifikasi oleh gambar yang sudah diklasifikasikan didalam sebuah model yang digunakannya.

\par
Kata Kunci :
\textit{Deep Learning}, Metode \textit{Convolutional Neural Network}, Pengolahan Bahasa Isyarat, Komunikasi.

\end{quote}